\paragraph{}
\begin{algorithm}[H]
    \KwData {distances : contient les coûts entre l'origine et les autres sommets, aTraiter : contient les sommets à traiter ; }
    \KwResult {coût entre l'origine et la destination}
    
    Initialisation\;
    distances $\leftarrow$ initialisé avec les coûts entre l'origine et les sommets voisins\;
    aTraiter $\leftarrow$ initialisé avec les voisins du sommet d'origine\;
    
    Traitement\;
    \While {aTraiter n'est pas vide}{
        sommetActuel $\leftarrow$ sommet le plus proche parmi ceux de aTraiter\;
        success $\leftarrow$ successeurs du sommetActuel\;
        \For { s $\leftarrow$ element de success }{
            \If{s nonpresent dans distances}{
                distances[s] $\leftarrow$ distances[sommetActuel] + cout[sommetActuel, s] \;
            }
        }
    }
    
    \Return distances[destination]
    
    \caption{Algorithme de Dijkstra}
\end{algorithm}